% Začátek preambule.
\documentclass{article}
\usepackage[resetfonts]{cmap}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz} % Balíček TikZ s definicí prostředí tikzpicture.
\usetikzlibrary{positioning} % Rozšířující Tikzový balíček positioning
                             % nám umožňuje přesně pozicovat popisky.

% Začátek dokumentu.
\begin{document}
\section*{Balíček TikZ}
\begin{tikzpicture}[x=1mm, y=1mm] % Jednotka délky v prostředí tikzpicture je 1mm
\node [label={[above right = -1.0mm and -0.5mm of z1]:$z_1$}] (z1) at (0, 0) {};
\node [label={[above left = -1.0mm and -0.5mm of z2]:$z_2$}] (z2) at (10, 0) {};
\node [label={[below right = 1.0mm and -0.5mm of z3]:$z_3$}] (z3) at (0, 10) {};
\node [label={[below left = 1.0mm and -0.5mm of z4]:$z_4$}] (z4) at (10, 10) {};
\node [label={[below = 2.0mm of z5]:$z_5$}] (z5) at (5, 15) {};

\filldraw (5, 5) circle (1);

\draw (z1.center) -- (z2.center) -- (z3.center) -- (z4.center)
   -- (z5.center) -- (z3.center) -- (z1.center) -- (z4.center)
   -- (z2.center);
\end{tikzpicture}
\end{document}
% Konec dokumentu.
